\subsection{Monitor}
	
	\label{kap. monitor}
	Ein Monitor besitzt alle Eigenschaften eines Meters und darüber hinaus. Es ist somit eine Art Erweiterung. Es besitzt im Gegensatz zu einem Meter Verbindungen zu Last- und Ladevorgängen der Batterie. Im Fall eines steuerbaren \acl{wr} besitzt es die Möglichkeit, den Strom durch die Batterie zu regeln.
	
	Im Fall einer steuerbaren Last- und Ladeeinheit, kann der Monitor auf Basis seiner Messwerte selbst Entscheidungen bezüglich Last- und Ladestrom treffen (s. Abbildung: \ref{abb: Th_Monitor}). Diese Fähigkeit des Monitor bietet eine vollständige Batteriesicherung \cite{Andrea2010}. Gemäß VDE-Norm ist der Monitor allerdings kein BMS, da der Monitor während des Lade- oder Entladevorgangs den Stromfluss nicht unterbrechen kann. Er schaltet den Stromfluss durch Kommunikation mit dem \acl{wr} ab. Der Monitor kann nur eine Anfrage bezüglich einer Stromanpassung an den \ac{wr} senden. Im Fall eines nicht kommunikationsfähigen Wechselrichters fungiert der Monitor lediglich als Messsystem. 
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/Theorie/Monitor.pdf}
		\caption{Die dargestellte Aufbau Zeigt die Verhältnis von Monitor zu Batterie, Lade und Last. Entnommen aus \cite[Abb.: 2.5]{Andrea2010}}
		\label{abb: Th_Monitor}
	\end{figure}
	
	Um den Monitor nach \ac{vde} Normen anzupassen, muss er zusätzliche Trennschalter (Relais) besitzen, die im Fehlerfall die Batterie abtrennen und den Stromfluss unterbrechen.
	
	Ein Monitor mit zusätzlichen Relais kann nach \ac{vde} Normen die \ac{bms} Funktionen erfühlen, trotzdem besitzt der Monitor keine Balancing Schaltung. Im Fall des Überladen einer Zelle in der Batterie, schaltet das System ab. Das heißt, dass die Zellen nicht ausbalanciert sind und unterschiedliche \ac{soc} besitzen. Dies entspricht nicht dem Standard eines modernen \acl{bms}.
	Ein Monitor ist eher für einen Batterietestaufbau  geeignet, da er alle kritischen Werte der Batterieüberwachung liefern und eine Kommunikation mit dem \acl{wr} aufbauen kann.           